\begin{agradecimentos}
  Em primeiro lugar, gostaria de reconhecer os privilégios que sempre me foram disponibilizados, sejam eles diretos ou indiretos, mas que de alguma maneira possibilitaram que eu chegasse aqui traçando um percurso de certa forma mais simples do que o que muitas outras pessoas percorrem para alcançar a graduação em uma universidade pública. Infelizmente não só de meritocracia é feito o Ensino Superior no Brasil e o caminho para isso é longo e árduo.

  Em segundo lugar, gostaria de agradecer meu pai, Valdir, minha mãe, Malaquize, e padrasto, Maló, pelos esforços e dedicação para que eu tivesse um ensino de qualidade e por me apoiarem nas decisões de curso e carreira que optei por seguir. Vocês são incríveis!

  Em terceiro, gostaria de agradecer meus irmãos, Breno e Liceli, que sempre me apoiaram, cada um do seu jeito, mas que serviram de espelho para que o caçula de Brasília pudesse evoluir cada dia mais.

  Em quarto, gostaria de agradecer meus amigos dessa jornada, Danilos, Dib, Carol, Café, Time Legal Labs, Elmar, Pão, Fael, Falcão e em especial o meu velho e bom  Thiagueras. Vocês me apoiaram e me fizeram crescer ao longo desse período como eu nunca imaginei que seria capaz, além de tornar o processo muito mais prazeroso, ou melhor, menos doloroso. Vocês são os brabos! A gratidão por vocês é difícil de descrever. E ah, as caronas que o Thiago e Pão me deram desde sempre, isso eu nunca vou esquecer! Muito, muito, muito obrigado!

  Por último, gostaria de agradecer às outras pessoas que me auxiliaram nesse processo, como alguns dos professores da FGA, familiares, amigos de infância e colégio e namorada. O meu muito obrigado por cada lição dada e cada palavra de apoio e motivação.

  Obrigado!

\end{agradecimentos}
